做緊/考緊 政府WS/ACW/AIOW/ABSI/TO/SO (34) 祝大家2021搵工順利！

新post lm 祝大家工作順利，早日收offer #adore

祝呢度各位工作順利, 早日收offer

聽日in ACW

4大 ai offer god

Offer god

流年不利

政府ws洗唔洗驗武肺

Lm

LM

Emsd aeni wait 30-35有冇機

流明

Check 下有幾多人waiting 先啦,得40個就唔使諗啦，如果有300人又唔同講法

had ws2 過左兩個月仲未有消息

要

好似唔係個個部門會答

有無師兄知道通常interview 完幾時有result

留名 厚誠ACW offer

lm

等interview都差唔多半年啦，點解你覺得2個月會有result?

你要填form 去問，查排名時，順便查埋
我都有查排名同waiting list 總人數，佢哋都有答

頂, 問完排名, 冇問總人數

入多次紙問囉，順便問埋派到第幾都得。一至兩個星期佢都覆你啦，又唔使比錢

我上網抄人format,打左句查Priority number in waiting list of Consumer service inspector炸

Building 係咪無野可以見 除左 ws

offer good

Toa
Sob

又唔使抄到十足，其實你可以用中文問，本身份form都係中英文，你問埋派到第幾都可以

收到巴打謝
巴打考咩post?

咁呢1-2日問埋waiting list總人數

想問如果skip左自己派左比後過自己waiting既人仲救唔救得返

EMSD WS2(E)

唔知今年hyd ws2大約幾時知結果
上個post見in到2月11

5月左右掛

BD SOB OFFER GOD等到心都謝

咁快in 緊了？

師兄排幾多？我4x

希望今日有消息

師兄等緊咩

我9x

嘩，派咁多位

30內

Wait唔會收晒

可能最後都係收10-15個

等緊acw

Wsd civil ws2 開車未

唔係排頭幾位應該都下水請早

咁又冇咁悲觀，過百waiting收幾個

近排冇乜風吹出嚟幾時派

同問

呢個我知，但唔知會收幾多個

收咁少？

要等AEI完左先輪到ABSI 就快嫁啦

offer god

BD SOB OFFER GOD

長續還長續，但係有心理準備完約後要等個幾兩個月後先有得續約，前兩三年d師兄都要斷幾個月約先叫返去續約

咁大鑊。咁咪要抖幾個月？唔會係完之前續落去架？姐係我要完約前搵定下一份cta先可以無縫接住做？

如果到時你搵到cta 既post佢一定已經提前搵左你續約😅

往年收幾多個？

算啦,衰左都唔一定係壞事,份工唔適合人做!!!

希望CSI會俾次機會食埋我,依家份工就炒咁

巴打main con冇job做？

我小薯，係個盤咩都唔識，俾人投閒置散，又冇能力出去闖

而家份工都要努力做，分分鐘個排名好後

有無人知呢一兩個月入既bd tos 係term 定perm

我估我係好後啦,只係依家份工我努力過,人地嫌我雞show都唔show我,做到成個文員咁

今水highway ws2 正選派彩未

私人工文化就係咁
老板鍾意嘅人，特別人緣好

起碼5月

Housing ws2 bs offer god
Btw 有冇巴打知waiting 派到咩number

已收CSI waiting排名
前面仲有幾十個

師兄你幾時in 咁快知？

應該係11月嗰水
offer god

希望

有無師兄in左今水懲教WS2?知唔知問啲咩？

信

排第幾

收工睇吓有冇信先你都排四十幾

BD SOB OFFER GOD 求神拜佛7字頭有offer

係咪要等佢回信交錢再等一排先會寄排名黎？

CSI平均收50個，前50就有機會

睇返前幾屆經驗？

係

Housing bs ws2 offer god

比完錢寄返比總務部

我遲你幾日寄，希望今個星期會收到

希望下星期有消息

上一水 57都有call

唔知今次waiting有幾多人呢
Offer god

聽聞水記預waiting 大部分都會收哂，只要唔係包尾果幾個都有機會

師兄，你有消息？我2x 都有啲驚，而家好似waiting 都入咗3個

你有內幕消息？

少左咁多

之前話200，跟住175，而家161左右，去到7月喎，起馬放20個吧

有無Ching知道幾時會cut waiting打去BD問咩都唔肯講

我問緊，等緊回覆

謝謝
幾時寄信問的？

預1個月啦

新po 留個名，
祝各位呀sir 步步高陞

有無人收到TO(A) offer?

Asd acw interview 會唔會有英文答問題唔計讀spec. 四大好似會有，所以想問下

好似無點見人有討論 係咪最近未有派waiting

之前in過試過比佢叫我讀啲component既英文名同埋英文intro同埋要我講啲component有咩用但就中文
同埋佢地問問題都會用工程術語/英文單字

BD SOB OFFER GOD仲有3個月咋 唔係又要再in過掛

最怕用要英文答四大間唔時會叫用英文黎答

聽講派緊waiting，但唔知派到幾多

入紙問吓囉

派到2x

巴打收到料?

上個post有排2x既巴打收到call

或者你可以攞分紙，分紙有你排名，然後攞埋輪候位置，跟住兩個數相減，咁你就可以知道派咗幾多個

其實城cta跟邊個pt

HD 11問唔問到waiting排名

唔得，問排名用hd12

唔該曬 巴打

城ACW reject圍爐
有冇巴絲waiting

BD SOB OFFER GOD 倒數下先：84

又一個月，希望下星期有好消息

Housing WS2 用左廿幾個waiting了 唔好問我點解知

唔多

今年housing唔會派哂張waiting

查排名，佢寄左封信收$1.3，我就咁掃碼俾左錢之後封信洗唔洗再寄返去俾佢？

要，要，要！

頂我仲奇怪點解我未收到，睇返封信見到要寄番

你寄比返啲比錢收據連埋張收費單

但我就咁掃數碼用電話俾錢，冇單據bo

用你嘅方法 印出嚟
再寄

Print 返張收據比佢囉，唔係佢點知你比咗錢
我上次去seven交完，影印收據比佢

你排第幾

80幾會有offer 等下啦

去讀ive 先

我而家都諗緊 但明明有個BEng 走去讀Ive 好似好怪

如果做政府工程
讀IVE最穩陣

你唔啱科申請一萬次都無用

衛生幫都成日請人

政府有咩工就報la
剛剛有運輸督察試下
唔一定要做返工程

成個月連要我俾錢既信都未收到你地寄完幾耐收到信叫俾錢?

23/1寄， 10/2收信俾錢

咁睇黎我要再寄過白等左成個月

我寄信地址:香港灣仔告士打道7號入境事務大樓48樓水務署招聘組怕miss左再寄啦反正又唔係多錢

我都係，咁聽日再寄過，一次過再問埋waiting有幾多同請左幾多個waiting

waiting有幾多我都未問，靠巴打你

謝謝，祝我哋好運

唔岩科

你申請攞你張分紙，加埋攞你而家輪候位置，兩個數相減你就知而家請咗幾多個waiting

分紙入邊有你正式嘅排名位置

唔啱科一定冇得見。讀完IVE level2 ,攞張cert先啦
就算要見，我諗你要下啲苦工，BS 太多嘢問，你未做過好難答。但街外人考入去頂晒窿都係請兩至三個
你不如下次試吓見二級監工，你睇吓佢大約問你啲咩問題先再諗啦。

我係問我輪侯位置同請左幾多個waiting，咁樣問佢會唔會照答？

應該係呢頁

喔，我用左私隱專員個份問，唔該巴打

分紙已經直接印咗你原生既排名

呢個網有教

唔該巴打

有無人知呢一兩個月入既bd (tos) 係term 定perm

應該兩樣都有

BD SOB OFFER GOD 83

有冇人in 左 EMSD AEI
3月中到我

我都想有好消息

我係housing到做緊 收到封

知唔知今年E&M學師係咩情況

學師可以參考另一個post

2021機電工程署見習技術員

聽日就新一個月，希望有消息

唔出奇，professional grade做得耐實係外國有樓

排名過100可以準備定下水

今水99個waiting，咁姐係會請晒

你地係咪寄信去問公開資料主任？

個個部門唔同，房署係問第二個組

想問下力衡漢語拼語係咪即係果個壹拼音輸入法

希望WS2快啲有好消息俾我男朋友

面對係問technical question
唔洗打字

面試

巴打問左waiting 有幾多個？

我有朋友問左

新一個月，希望快 offer god 打番比我

巴打你係問CSI個waiting? 定其他post?

我係問CSI，但我朋友係房署ws waiting，佢有話我知

聽你咁講,CSI今水99個waiting會請晒,只係時間問題,咁我呢個渣渣就放心啦,THZ巴打

我講房署WS 有99，唔係CSI

。。

做咩?巴打

柒左,Haha,仲奇怪做咩會收咁多

唔好笑我啦,呢排都幾黑仔

睇嚟你真係知道啲嘢🤔

WS2 housing講個排名我知 睇下邊個派到去環頭

我環頭

有又大sir 出現

大sir

BD SOB OFFER GOD 快啲收到電話 82

Asd acow呢？

今個星期有call 未，想四月中返到工

1年合約TO(A),之後會唔會續約架？

如果interview 未結束係咪都有機會比人call file
岩岩in 完冇耐就比人call 左file

城call 你？

唔知咩部門 老細通知我有人call 左file

in左咩都唔知

有幾個 只係想知係咪call 得都有機 應該in都未in 完

求助呀！！！有無師兄in過WSD WSII(M) 講下會問啲咩，個面試流程係點？第一次IN求指點迷津

我見in緊人，但好似好少人討論緊

Ching真唔真架 但我有fd收到風話未必會

BD SOB OFFER GOD81

再in過囉

你個fd係BD做？

係有風傳出來

咁我應該難啲 extend得半年但要call到11個先到我

唔啦 要去到下年就已經高過呢個位好多人工應該唔會入

虛喜一塲

有冇巴打考過wsd bs ws2？

唔係玩逐個派呀

[member]通常hyd收信先
其他要遲小小
如果你收到記得上黎報喜
/member]

1月尾收左TO offer, 仲等緊約驗身😣😣😣
好不安，每日返工都等電話

拜一拜OFFER GOD先80

收到offer仲不安

佢話新年後call我再約
但每日等電話個種感覺…好難表達畀你聽
又驚自己落地盤收唔到電話

係咪收左offer 信？收左信就無問題

EMSD TO 等電話約去拎信

佢打電話出offer

以為好多部門都係寄offer 信

你係收到信先？

想問下housing To(s)而家有冇人知waitlist派到去邊？

淨收電話

Thanks

有冇巴打上年in左emsd ae.
係唔係冇有offer都會email reply比你我一啲消息都冇

打去問，問唔到就寄信問

呢到ws ,to post ，你問ae ，以前好似有個ae post ，好似沉左底

Thx bro

唔好意思

不過咁講，你有in 過政府既工，就算得同唔得，佢都會通知你，你而家仲未有消息應該就未出result

等電話真係好煎熬，尤其係就黎無工返，又搵唔到野做

e&m ws電 派到幾多號？

2x

咁快派到2x

雖然有工返 但好想走 未有消息又唔想辭職 同樣煎熬
就好似熱鍋上既螞蟻咁

有朋友1x都未有通知 我9x咪唔駛諗

已經call BC

月頭check,同月尾check 既輪候位置會變

吓！會因咩變？

恭喜

因為輪侯位置同排隊一樣，前面走一個，你就排前一個

same好辛苦

差廿幾三十左右啦

希望收晒

我星期一先寄返問排名封信俾佢，到時答你

咁星期六上午有機

最弊唔知有幾多vacant
編制又唔知有幾多

無記錯你排47，你掂啦
我應該尾尾

咁快會覆到？仲以為要兩個星期

應該就一lot lot 入
上到尾班車就ok了

我仲後過你地放心大家

勁喎 今日一出就收到風

巴打你有waiting ?
好少見你上嚟講

無咩講 你都講曬

三月前都唔知有消息未

等退休開位

CSI 排40頭 希望入到 暫時得呢份waiting😣

關鍵可能係

在二零二零至二一年度會淨增加 98 個公務員職位，主要是為處理供水 策劃和分配事宜

在二零二零至二一年度會淨增加 23 個公務員職位，以提升食水安全。

在二零二零 至二一年度會淨增加 47 個公務員職位，以處理客戶服務事宜。

要睇包幾多CSI
每年3月尾4月頭，會有文件出

好似已經講左所有部門唔會開新位

咁唔該停埋招聘
永續waiting list

得番退休同升職位

疊心水專心打好這一份工

共勉之，希望大家都早日收call

你一定要早收call過我呀

聽你地咁講仲不安

offer god 快啲搵我79/183

希望快d 搵番我啦

好似80up仲未有

各位啊蛇你地好
我係Rims bmw

你做to洗唔洗落樓下幫手捉人有冇用安心出行

仲政府工

公起巴打

有冇人in完交通技術主任 有消息未

咁應該又差唔多開board 了，又要apply

CSI 請禁少人又比禁多waiting
比假希望

終於call左我
下星期去拎offer信加驗身紙
即日驗埋

恭喜哂巴打，希望快d 到我啦，等左成三個月

今日去in wsd2 好緊張

Waiting 尾去到幾多

50內

無啦 我唔高分

你高我1-2分

聽聞分數都係做出黎，大sir 揀完人先再排個分

睇分紙應該就改過

其實個分係廢既，睇排名先有用。

排6字頭

有沒查到咩排名

3X 點解仲未打黎

師兄填邊張form查排名

你寄返俾錢封信之後幾多日覆返你?

Good luck!
真係要耐性…我上年年頭in, 之後waiting list
今日1月尾先收offer

巴打，幾號見

我個waiting都等左差唔多兩年先比offer我

唔錯 都好前

咩位等成兩年

我等左一年幾，更新完資料等左三個月仲係等緊

排30幾 你係絲打？

兩三個星期左右

上housing個網有個查閱個人資料既form

佢由打俾你個興趣call計起，等左幾耐先可以正式番

其實快可以一個月內都得

誠用hd 12

In左

3x

我仲後過你

乜waiting派咁多

想check面試個分係咪可以跟csradar個網

首先祝師兄好運，可唔可以講下個流程，我都好緊張下星期一in。

有無用英文考問？

有7字？

Check之前
61.5分已經排31名

我分數就係6字頭，但我估我排包尾

搞到宜家好驚自己排到好後以為得5X個左右

你知自己分數但唔知自己排名?

[member]依啲人都係收皮居多架啦,字又唔識睇,係度問問問[/member]

有 會叫你講同講解

聽聞係比篇文 考生朗讀？

巴打排幾多名左右
6頭咩意思先

等AEI完左今個月尾會開始，就快會出email

恭喜！

Yes

誠ABSI

希望月中前有消息

Csi ?? 61.5分 點會排31名 師兄搞錯左？

ASD多人人遲職
唔知其他部門有冇咁既情況

2019定2017年嘅招聘
真係咁
無搞錯

哦 兩年前今水d人好高分呀 但好似 冇正莊?!
如果咁計 叫左頭廿個 黎緊得返40個waiting位 咪同19年個次差唔多

分數無意思架，排名最重要，大蛇都係用排名砌番個分出黎

最重要係幾多空缺就真

咁要睇入面有幾多csi 升ai

水記AI開左board未？

見成點？

Housing Absi出左post

係咪有情景題玩

麻麻地 見左冇幾耐就完

唔識答？

In ws2都有，ACW應該都有

都係根據返你自我介紹問返你啲野
我見有三個人 一人問一條
之前聽人講in時間愈長愈大幾會
一個問機械野
一個問情境景
一個問人事題
廿分鐘到就出返黎

廿分鐘差唔多啦

睇黎又要等到下個星期先知有無消息

BD SOB OFFER GOD 快啲叫到7字 78/183

仲未收到emsd absi email，有無師兄收到？

有冇ching 知housing so(q) 今年waiting 總人數同派到第幾？

有無巴打知厚誠TO係咪好快上到STO？？聽返黎好多AI 30歲左右都上到I,唔知TO係咪一樣

BD SOB Offer god

BD SOB OFFER GOD快啲叫到7字 77/183

見房署請n仔TO

自膠 BD先岩

不過之後唔知派邊

知5知年幾前個BD TO(S) 仲會唔會請waiting list既人
我見第2次開board請合約都仲未call到我

收到信了，排43

希望大家一齊入

個位數

咁睇40內先穩

度度都有西人，睇你好唔好彩。

係

所以要博升入其他兩個好過

4大大把人無得升票位退

入紙問排名未

CAI waiting 50內係咪都叫仲有機會？

CAI*

Ching你查到total有183個waiting?

水龍巴話係

想知FG 有冇可能入到ABSI

講到明最少3年經驗喎，諗下就知fg 唔得啦

你就算有經驗都唔會得

我見到要3年，
但我見TO 有fg入，
所以先問下
想早的入去跳pt

比次機會，sir

你睇下個要求先啦

巴打，你字都唔識睇，幫唔到你喎

3年工程工作經驗

唔係 77係距離本身開post既日子
數 183係原本開post日數再extend半年既意思聽講而家call到6頭

你說出重點來

其實FG連WS都無資格做 仲諗住做ai on99

希望啦，不過唔知要等到幾時啦

水記好似仲好做過四大，to 黎講

比自己目標，畢業三年內一定要考到AI or TO

Ai本身要3年經先考得 你點3年內考到
To一樣有暗盤 我大把consultant 同事完scheme+2/3年經都未考到

唉，早知讀完ive後就唔鬼讀個FT degree,直接做野,之後够鐘就年年考AI or TO

你估派左個19個係waiting定正選

做住sub 仔俾人吊下先la

唔洗sub 仔，做mc 咪又係一樣比人吊

做sub 仔我冇問題
依家online 上堂兩年浪費曬我既時間
冇左2年經驗,要再遲3年先有資格考AI
唉

我應該早的諗定目標，而唔係咩都畢業先諗

有目標係好事加油

btw你有冇做過地盤?

可能你做or 頂一個月就唔鐘意地盤文化

intern做過
見E&M同事成日ot
同自己既能力考唔到叉engineer
所以先aim入 to, ai

唔係想打沉你，得3年經驗考到AI既人係少之有少，考WS就差唔多

你入左ws先再諗升absi啦

咁人地可能人中之龍呢

咁ai易升過to 條path好咁多

40頭多數有機既，唔怕，宜家都call 左20人。

我4x，希望快啲到

今次ASD ACW係咪好少位

應該係入左CTA先諗入WS

civil

點解上面講到absi好似舉手就入到咁
我有ws1就滿足了

自己WS都唔夠分

WS真係好易入 都唔知上面班人驚物鳩

排第1都係waiting

每日係公司度日如年,希望會有機會啦

心態仲要hea位先做架

想當年 我讀完bs degree，2年housing contract 某trade sub仔加3年信和物管經驗去考先入到absi 仲要減人工入

無得咁樣諗㗎
雖然好難

拜下offer god

雖然話政府多低能姐 但弱智嘅應該唔會請

sorry Sir
我都覺得自己係弱智
當初竟然讀機電

利申:
有讀寫障礙

你電就難攪少少
如果你civil就算咁多個黎講易少少
你唔好諗absi 先
諗入左ws做幾年先

屌 黃金海岸

做過信和做client 既地盤，超煩，佢地好多野搞，不過做佢下家都多野學既

後生岩岩出黎做工程實有憧景概
考牌 月薪十萬
一開波入absi
試問邊個沒後生過 但香港工程咁西 路難行
大家加油

TT1不嬲預位比佢地，問題係宜家佢要d識多野既，自然就係街外請，內部學師既就算勤力自學，實際經驗唔夠私人公司浸

歷練完會有成果 雖然過程好痛苦

housing ws2 收到email in未

師兄做左幾耐呀
我都揸電 hd都無email

打電話問下啦ching
錯過機會又2年

我唔夠3年太廢了
佢要計拎cert後3年

我ws 都要

有能力先 aim chartered engineer 姐
冇能力點chartered點10皮一個月
其實係讀書時期都知自己大概咩料
再整個intern 就會更加知道自己既能力

利申：E&M

前2年有EMSD tt1 offer 但冇要
揀咗讀degree
唉

Tt1上梗ai

所以我係aim 入政府ws to absi 個的
chartered engineer 留番比的有能力叉既人啦
求有能力叉既人唔好同我呢的垃圾爭

但我冇要呀
去咗埋大讀degree
唉

你地出去做明明會有更好既發展
點解要做ABSI

仲有2019年 tt1個offer 得12000蚊一個月

原來bs 呢行競爭咁大，都係civil 好

無Civil HD係咪入唔到政府 Civil WS?

我得張Building HD

之前旺市得

依家一定唔得

咁我繼續乾收銀磨下先

你博housing好過

ASD or 厚誠？對嗎 師兄

是
你去博asd ws2 building
Housing ws2/1 construction
你無civil cert hyd ws2就基本上無行
Btw你有冇報2020hyd ws2 同埋你幾多年經驗

無報到2020 hyd 我得兩年半經驗

我諗下次你見到出post就全部寄哂佢
有冇得in就後話

私人公司自學考返入去都得架，正常私人公司識既多過EMSD d學師，用實力同佢d親生仔爭lo

BD SOB OFFER GOD 拜一拜 76/183

想問厚成WSI叫補資料係咪有d機

見過人補資料，最後都肥佬

BD SOB OFFER GOD 拜一拜76/183

可能補完周到唔夠學歷要求

巴打係誠construction 個邊？

CSI offer god

最緊要認清自己能力

見過最醒目仔做左WS2 1年多去面試absi就升左

Sent Yesterday.

收唔到

有冇巴絲打已經收到城 BW2仔interview 信？

你直接打電話去問

讀完master 做幾年野就chart得啦 好難咩

可能佢本身cta 幾年
考ws2又做多1年
我估計係咁

你一定係講緊civil
non-E&M

咁點解唔見之前公司做咗好耐到40尾既同事個個有叉牌?

利申：E&M

做唔到

建築

師兄收到信？我waiting 都未收到

E&M係bullshit

我建築果邊1月尾先見完應該冇咁快有消息

had ws理論上辛苦過其他部門
預左成日行山
要出圖

Housing ws2 bs 條隊唔郁既

算，可以照入，反正最後都會篩

咁前放心啦 有沒辭定職休息下

識人今日in housing
有冇ching知今日有咩in

一日未收到電話一日都唔辭得等幾個都等咁耐

Ching收到interview?

幾時收到

巴打入紙咁快查到排名？
你本身做邊行嫁？

有冇巴絲今水in hyd wsii,1月in左好似冇反應

放心你問得呢個問題多數reject

排得算前快d到你咁後面先有位入

因為rej唔會有反應

每隔幾日就有1個問

BD SOB OFFER GOD快啲叫到7字。。。。

誠之前份二給監工 建築。1月申請。幾時有inteiview通知。

BD SOB offer god

Hyd ws2有消息未呀

又多1個

幫fd問

預最快最快4月中

30前真係穩了

希望有call 齊齊做同事

巴打而家做邊飯

再拜拜offer god

有消息未

Ching你排幾多

有冇人知EMSD WS2 (E)叫waiting 叫到幾多？

其實只要1823包到既部門，都可以用1823查詢你想搵既資料，大約等一個星期就覆你

等緊highway WS2 有冇人知大約幾時有消息

又一個

計埋完約既bonus一定係出面高人工

Wsd offer god

Ching真? 而家call到幾多
但上個星期先6頭喎

係就好 係BD SO(B) perm?

有冇人知考ws2多數用英文in定中文in? 第一次考唔知流程

中文，最後用英文讀一段字

art升ws2係咪好普遍既事？

四大同housing 通常直接就入ws 2
未經過art 架喎

都唔同職系,冇得升架.
你話容易D考WS2就係既.

唔係升 佢地自己考既